СТИХОТВОРЕНИЯ.
ИЗ БАЙРОНА.
О, если мне, порой, в прекрасном сновиденьи
Приснится, что любим я пламенно тобой —
Не правда ль: ты простишь мне это упоенье?
Не изольешь свой гнев на сон минутный мой?
Ведь про любовь твою мне может только сниться,
Она доступна лишь для мира тайных грез,
Когда же настает мгновенье пробудиться —
Что остается мне? — тоска и горечь слез.
Скорей же усыпи меня, сомкни мне очи
И душу услади отрадным сном, Морфей.
О, если будет он похож на сон той ночи —
Какое счастие опять душе моей!
Нет, не сдвигай бровей сурово так и строго!
Нет, не завидуй мне, перл счастья моего!
 Когда во сне моем виновен я так много —
Знай: искупаю я страданьями его.
Пусть он меня дарит твоей улыбкой нежной —
Не думай, что за то нет в мире казни мне:
За те мгновения блаженства — неизбежно
Я пробуждением наказан уж вполне.
Н, Греков.
